
Blue/green
Для реализации этой стратегии необходимо два кластера. Новая версия приложения разворачивается на втором кластере, после чего проводят тесты готовности, и балансировщик нагрузки переключает трафик на новую версию. Обновление происходит без простоя и гораздо быстрее, чем в плавном варианте. 
Очевидно, что стратегия затратная, потому что два кластера обойдутся дороже, чем один.



### Практическая работа 
1. Внесите в `pom.xml` изменения
2. Реализуйте `blue-green` стратегию для сосисочной. Пропишите в `docker-compose.yml` два одинаковых бэкенда: один назовите blue, а второй green.
Пропишите для них `healthcheck`: для проверки используйте GET запрос наt `htp://\<hostname>:\<port>/actuator/health`.
3. Измените скрипт накатки бэкенда:
* Проверьте, какой контейнер запущен сейчас (blue или green?). Допустим, запущен blue.
* Если есть запущенные green контейнеры, остановите их.
* Скачайте новую версию образа бэкенда.
* Запустите обновлённый green контейнер.
* Дождитесь статуса healthy у нового контейнера.
4. Остановите blue контейнер.
5. Закоммитьте новые версии docker-compose.yml и deploy с 
